安倍：考慮擁有攻擊敵方基地既能力

安倍晋三首相が１８日の記者会見で、敵のミサイル発射基地を攻撃し、発射を抑止する「敵基地攻撃能力」の保有を検討する意思を示したのは、北朝鮮など周辺国のミサイル技術が高度化する中、迎撃能力に頼るだけでは対処しきれない恐れが強いからだ。保有すれば抑止力のあり方が根本的に見直され、「専守防衛」の方針は守勢的から攻勢的なものへと大転換する。

政府は敵基地攻撃能力について「他に手段がなければ自衛の範囲で、憲法上認められるが、政策上保有しない」と解釈している。首相もこれを引き継いできたが、記者会見では「日本に撃ち込むのはやめた方がいいと（敵に）考えさせるのが抑止力」と語った。政府幹部は「撃てば自分がたたかれると思わせる能力の保有を念頭にした発言だろう」とみる。イージス・アショア計画停止を受け、自民党内でも保有論が再燃している。

防衛省は戦闘機に搭載し、艦艇などを攻撃する射程５００～９００キロの長距離巡航ミサイルの導入を決めている。国産も開発中で、「敵基地攻撃に転用することは十分可能」（防衛相経験者）という。

google translate only，有錯請指出

美國：家下你話事咩

支持
東亞要有大國頂住中共中央

美帝：唔係佢話事，但我批准

美國無出到聲你估日本仔會公開講考慮？

主攻型自衛
美國畀就ok㗎啦

重組日本皇軍

快d佔領香港

支持日本

外媒稱，多名相關人士19日透露，鑒於陸基「宙斯盾」系統部署計劃停止，日本政府已開始朝著修改國家安全保障戰略的方向進行探討。國家安全保障會議從夏季開始將以三個領域為中心進行討論，分別是新的導彈防禦應有方式、經濟安保以及新冠疫情平息後的國際規則框架。

報導稱，從2013年開始，日本首相安倍晉三就表達了希望擁有攻擊敵方基地能力的相關意願，但由於當時的美國奧巴馬政府表示關切，此事未能實現。

日本宣布停止部署陸基「宙斯盾」系統的第二天，日本前防衛大臣小野寺五典在自民黨的會議上稱，「為了擁有遏制力，應該具備反擊能力」，強調有必要擁有對敵方基地的攻擊能力。

到時打仗要幫手

美國就係要日本再軍事化
幫手

進攻就是最強的防禦 (請自行翻譯日文)

Will Japan by any chance take advantage of this opportunity to get MORE AGGRESSIVE on military and political ambition??

支持
只有日本武裝起黎, 亞州先有民主國家可以同D濕鳩獨裁國家抗衡

唔想激嬲支那
不過條黑馬臨走前肯喺南泡裝Thaads又係睇唔透

咁樣就可以溝日本妹

我無意危害國家安全

唔同，美國想將日韓都係自己掌控之下，日本係不滿自身主權被閹割想改憲法好耐，慢慢重掌返軍隊主控權，但明顯美國唔想咁做至少唔想變得咁快，所以先反對日本。但係南韓部處薩德係另外一件事，一來用黎防範北韓條癲狗，二來持續拉攏南韓係軍事政治上對美既依賴性，三來係美國重返亞太既戰略，成件事係由美國掌控韓國支持，用黎牽制中國係南海既擴張，睇下支那幾大反應就知咩料。

美國自己一個頂唔頂得著俄丶中丶朝軸心國先。